


\begin{exercice}[Droite connue][\algo] 
    On considère la droite $(\mathcal D) : y=-3x+7$.
    \begin{enumerate}
        \item Déterminer deux points:
        	\begin{enumerate}
        	\item qui appartiennent à la droite $(\mathcal D)$;% (justifier).
            \item qui n'appartiennent pas à la droite $(\mathcal D)$.% (justifier).
            \end{enumerate}
        \item Écrire un algorithme  qui demande les
            coordonnées d'un point en entrée puis qui statue si le point est
            sur $(\mathcal{D})$ ou pas.
    \end{enumerate}
\end{exercice}